<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="recette.xsl"?>

<recette>
  <nom>Rôti de palette de boeuf cuit sous vide</nom>

  <image>https://i.imgur.com/HtCujMI.jpeg</image>

<informations>
    <preparation etape="Préparation">10 min</preparation>
    <preparation etape="Cuisson">24 h 15 min</preparation>
    <portions><nombre>6</nombre></portions>
</informations>

<partie>
  <nom>Introduire</nom>
     <etape>Grâce au cuiseur de précision sous vide, l'économique rôti de palette de boeuf se dévoile sous un tout nouveau jour.
            On le cuisine souvent en braisé, mais ici, il se transforme en steak juteux, fondant et ultra savoureux, dont la texture rappelle celle de la côte de boeuf.
            En le cuisant pendant 24 heures avec quelques aromates et en le saisissant rapidement à la poêle,
            on obtient une cuisson médium saignante digne des meilleurs steakhouses. Ça vaut le coup... à moindre coût.
     </etape>
</partie>

<partie>
  <nom>Ingrédients</nom>
  <ingredient type="quantitatif">
    <nom>Rôti de palette de boeuf désossé</nom>
    <quantite unite="metrique"><nombre>1</nombre> kg</quantite>
  </ingredient>
  <ingredient type="quantitatif">
    <nom>Sel</nom>
    <quantite unite="metrique"><nombre>5</nombre> ml</quantite>
  </ingredient>
  <ingredient type="quantitatif">
    <nom>Poivre moulu</nom>
    <quantite unite="metrique"><nombre>2.5</nombre> ml</quantite>
  </ingredient>
  <ingredient type="quantitatif">
    <nom>Huile d’olive</nom>
    <quantite unite="metrique"><nombre>30</nombre> ml</quantite>
  </ingredient>
  <ingredient type="quantitatif">
    <nom>Thym</nom>
    <quantite unite="metrique"><nombre>5</nombre> branches</quantite>
  </ingredient>
  <ingredient type="quantitatif">
    <nom>Ail</nom>
    <quantite unite="metrique"><nombre>1</nombre> gousse</quantite>
  </ingredient>
  <ingredient type="quantitatif">
    <nom>Laurier</nom>
    <quantite unite="metrique"><nombre>1</nombre> feuille</quantite>
  </ingredient>
  <ingredient type="quantitatif">
    <nom>Vin rouge</nom>
    <quantite unite="metrique"><nombre>125</nombre> ml</quantite>
  </ingredient>
  <ingredient type="quantitatif">
    <nom>Bouillon de boeuf</nom>
    <quantite unite="metrique"><nombre>125</nombre> ml</quantite>
  </ingredient>
  <ingredient type="quantitatif">
    <nom>Beurre</nom>
    <quantite unite="metrique"><nombre>30</nombre> ml</quantite>
  </ingredient>
</partie>

<partie>
  <nom>Préparation</nom>
    <etape>
          Fixer le cuiseur de précision à la paroi d’un récipient de cuisson.
          Ajouter de l’eau jusqu’à ce que le niveau se situe entre le minimum et le maximum requis.
          Régler la température à 55 °C (131 °F). Régler le temps de cuisson à 24 heures. Préchauffer l’eau pendant la préparation de la viande.
    </etape>
    <etape>
          Sur un plan de travail, parsemer la viande du sel et du poivre de chaque côté.
          La placer dans un sac d’emballage sous vide ou un grand sac à congélation à fermeture à glissière.
          Ajouter la moitié de l’huile (15 ml/1 c. à soupe), le thym, l’ail et le laurier.
          Retirer l’air (voir l’encadré ci-contre). Immerger le rôti dans l’eau. Commencer la cuisson (24 heures).
    </etape>
    <etape>
          Retirer le sac de cuisson de l’eau prudemment avec des pinces ou des mitaines de four.
          Retirer le rôti du sac et réserver sur une assiette (voir note).
          Filtrer le jus de cuisson et réserver. Composter les aromates.
    </etape>
    <etape>
          Dans une grande poêle en fonte à feu élevé, chauffer le reste de l’huile jusqu’à ce qu’elle commence à fumer.
          Y dorer le rôti 2 minutes de chaque côté. Déposer la viande sur l’assiette. Couvrir de papier d’aluminium et laisser reposer le temps de faire la sauce.
          Retirer l’huile de cuisson de la poêle en la versant dans un bol. Composter le gras de cuisson une fois refroidi.
    </etape>
    <etape>
          Verser le jus de cuisson réservé dans la poêle. Porter à ébullition et laisser réduire presque à sec, jusqu’à ce que les sucs caramélisent au fond de la poêle.
          Déglacer avec le vin. Ajouter le bouillon et laisser réduire de moitié.
          Filtrer de nouveau, si désiré. Ajouter le beurre en remuant jusqu’à ce qu’il soit fondu. Rectifier l’assaisonnement.
    </etape>
    <etape>
          Sur un plan de travail, trancher la viande. Parsemer de fleur de sel. Servir la viande et accompagner de la sauce.
    </etape>
</partie>

<partie>
  <nom>Commentaire</nom>
    <etape>
          cuisson excellente ! juste à point ! et facile en plus ,quoi de mieux...
    </etape>
    <etape>
          Parfait sur toute la ligne. Tout simplement délicieux et bien réussi.
    </etape>
    <etape>
          Absolument délicieux !! Quel délice !! Merci :-)
    </etape>
    <etape>
          Excellente recette et tellement simple.
    </etape>
    <etape>
          Délicieux, cuisson absolument parfaite! Fait sonner le détecteur de fumée à tout coup, mais un coup de marteau et le tour est joué.
    </etape>
</partie>
</recette>
